全國政協原副主席受賄 判囚終身

全國政協原副主席蘇榮
受賄1.16億判囚終身
2017年1月23日 時事脈搏

全國政協原副主席蘇榮案今午一審宣判，蘇榮數罪並罰被判處無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產。審理查明，蘇榮收受財物價值1.16億元(人民幣‧下同)。

山東省濟南市中級人民法院對蘇榮受賄、濫用職權、巨額財產來源不明案一審公開宣判，對被告人蘇榮以受賄罪判處無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；以濫用職權罪判處有期徒刑七年；以巨額財產來源不明罪判處有期徒刑七年，決定執行無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產。

蘇榮當庭表示服從法院判決，不上訴。

經審理查明，於2002年至2014年，蘇榮利用職務上的便利，為他人在企業經營、職務晉升調整等事項上謀取利益，本人直接或通過他人收受相關單位和個人財物合共折合1.16億餘元；濫用職權，致使公共財產、國家和人民利益遭受重大損失；蘇榮對共計折合8027萬餘元的財產不能說明來源。

濟南市中級人民法院認為，蘇榮已構成受賄罪、濫用職權罪、巨額財產來源不明罪，均應依法懲處並數罪並罰。鑒於蘇榮到案後如實供述自己的罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的部分受賄犯罪事實；認罪悔罪，贓款贓物已全部追繳，具有法定、酌定從輕處罰情節，依法可對其從輕處罰。法庭遂作出上述判決。

上台坐低之後個樣

唔放佢上呢個位, 習大大點可以直接搞鳩佢呀

如果真係咁搞，燒山究竟算唔算燈返佢落嚟

你都傻，睇下今日新聞啦。

曾蔭權對上面陽奉陰違，今日就坐監；689愛黨愛國愛港，做政協副主席。

都借班港區政協放哂風，689可以做政協副主席的原因：對國家安全有貢獻。